想問下有關BTEC 同 韓國留學 嘅問題

我係一個今年12月就會讀完 某xxta school BTEC既學生
因為某D原因冇考DSE，別無選擇嘅情況下經朋友介紹左讀呢個英國嘅高級文憑課程
入學嘅時候，嗰間學校嘅升學顧問就同我講話呢個課程喺香港係受認可，仲攞埋八大既證明出嚟俾我同埋同我一齊去嘅嗰個朋友睇，入去之前我同佢講得好清楚我系冇考個DSE，讀到中五就走咗，之後佢話冇問題只要我考到佢個入學試，同埋Ielts起碼攞到6.5就入到大學
到最後我哋都係選擇左入去讀呢個課程，
讀讀下讀到一半見到身邊啲同學一個一個退學
連同我一齊入去讀嘅個兩朋友都走埋
咁我就好奇怪啦問佢點解要退學轉去CC
都剩返半年時間就可以準備升大學
佢地話覺得唔對路，
因為之前我哋學校聲稱話歷屆都有學生可以用返呢個成績報nonju 入返local大學，
咁就有個師姐係入得返城大嘅，
嗰個師姐DSE個成績就‘’19分咁上下
咁我啲朋友就推測嗰個師姐入得返城大就唔係靠BTEc嘅GPA，而係本身佢嗰年DSE競爭大，所以咁啱嗰一年佢嗰個分入唔到，而咁啱佢讀完BTEC 呢個課程之後嗰一年佢個分咁岩夠入返城大嘅同一科所以佢先入到，而BTeC呢張sert只不過係bonus

咁我自己就覺得好無助啦，
因為本身未完成中學嘅我係諗住轉校，
繼續讀上去讀到中學畢業嘅，
只不過我係喺果段期間好無助咁問我朋友有關轉校嘅問題啦，
咁佢就幫我問呢間學店既升學助理，
咁佢一開始都好有耐性咁同我解釋然之後佢就同我講話其實我可以讀呢個課程，
佢話如果我讀返中學嘅話都未必可以直接用DSe既成績入到大學，
不如直接讀high dip咁樣我晒嘅時間會咁冇咁多，
到最後我先入咗嚟讀，
點知自己個朋友跟住走埋，
依家嘅我其實真係覺得好無助😥
咁我就問過間學校嘅嗰個升學顧問
佢話我入吾返八大其實可以考慮去英國讀大學
咁佢就俾咗幾個option我揀啦
1. The University is the West of England
2.EU Business School
Etc..
於是我就上網查下呢兩間大學嘅世界排名啦
第一間都好啲起碼有世界排名不過排第600幾700到
第二間真係聽都未聽過
嗰個升學顧問仲係咁同我大力推介話嗰間大學係錢香港特首梁振英先生畢業嘅學校
仲同我講話叫我做好啲功課，
拉高啲個GPA，佢嘅責任係幫我搵間大學比我讀
其他嘢都要我自己努力先得
我真係唔想比咁多錢去外國讀野雞大學囉
同埋去英國讀書一啲都唔平
如果唔去英國讀大學嘅話我真係可能要讀佢哋學校嘅TOp up degree

其實我自己都打定輸數呢個課程係上吾返八大
我亦都冇諗住要去英國度讀啲嘢雞大學

-關於BTEc問題

咁我個問題黎啦，佢話我讀完呢個課程其實就等於香港嘅資歷架構評級第五級
到時我會有一張證書係證明我資歷架構係有五級嘅
‘’咁我就喺度諗我可唔可以用資歷架構第五級既sert去報返香港local嘅high dip’
因為間大學嗰張sert我覺得對我將來真係好大影響，本地high dip 升返上本地大學嘅機會應該大過嗰啲所謂嘅海外課程
我寧願曬多兩年時間讀high dip 升返上香港大學

繼續喺香港讀high dip上返大學呢個係第一個option啦
第二個option就係我諗住去韓國到讀大學

- 關於韓國嘅問題

唔知道BTEC/資歷架構評級第五級可唔可以去報韓國嘅大學呢？
如果唔得嘅話我聽講韓國好似都有開啲high dip 嘅課程我可唔可以去讀？
去韓國讀書一年大概要洗幾多錢到呢？

如果去韓國讀書嘅話我就諗住到時讀完之後留喺韓國到生活。

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅機會啊！！十八區we connect，８２３和理非人鏈，萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！

去韓國讀，學好韓文先
唔係語學堂都用左你幾年

語學堂 無留班最少都要年半
如果一級讀起

我知道啊
呢方面我已經有心理準備🤧

推😭